Burger King「長筷食漢堡」廣告 被轟種族歧視

乜都屈人種族歧視

【DG辱華翻版？】Burger King「長筷食漢堡」廣告 被轟種族歧視

繼早前Dolce & Gabbana推出模特兒用長筷子吃意大利薄餅，被指涉及種族歧視後，美國連鎖快餐店Burger King近日在新西蘭推出的新廣告，一對男女使用長筷子艱難地夾起漢堡包，並且互相餵食，民眾稱畫面亦涉「種族歧視」。韓媒認為，這是由於西方國家對東方文化不敏感，導致誤會頻發。

Burger King在新西蘭推出新產品「越南甜辣嫩脆雞堡」，並寫上「帶着你的味蕾前往胡志明市，這款新品是我們世界口味的其中一款，僅限時供應」。一名新西蘭籍南韓女網民瑪麗亞（Maria Mo）在twitter上嘲諷：「所以這就是Burger King的新廣告，OK了解，很型，筷子很滑稽是吧？我的天。」她向新聞網站HuffPost表示，這則廣告「明顯無知」，「我無法相信如此無知的廣告仍在2019年出現，老實說我頓一下，才弄清楚我到底看了甚麼。」霍士新聞網今日則報道，廣告播出後引起網民熱議，批評：「不可思議！」「亞洲人也用手拿漢堡吃。」「明顯的種族歧視！」

報道指，目前Burger King仍未就事件進行解釋。南韓《中央日報》則報道，筷子成為「種族歧視」的一種象徵，最近，只要廣告中出現筷子，都會引發種族歧視爭議。

美國《紐約時報》曾於2017年報道亞洲人所開的特色牛扒屋時，上傳把木筷子整齊地放在碗上的照片。一些網民對此批評：「在東方文化中，把筷子放在碗上象徵死亡和葬禮。」批評媒體對文化的無知。

去年11月，意大利名牌Dolce & Gabbana製作一則女模特兒使用筷子、並用一種奇特的方式吃意大利薄餅的宣傳片。這則宣傳片令中國網民憤怒，並引發了中國民眾對該品牌的抵制運動。《中央日報》認為，西方國家的企業想要使用具有東方文化特色的物品進行產品宣傳，但對東方文化了解甚少導致誤會頻發。因缺少「文化敏感」，「種族歧視」風波極容易一觸即發。

美國霍士新聞網/南韓《中央日報》

.

我用筷子食意粉
唔通種族歧視意大利人？

黃種人係抵比人歧視
鬼叫你地低賤

好多五毛狗入嚟

筷子放在碗上象徵死亡和葬禮

真係而家先知

成日俾老母鬧

放在係解橫擺定直插
前者日日做

求其啦
反正支那蝗咁撚玻璃
點做佢哋都會嘈

所以我直接轉用叉
唔周圍轆之餘重可以放落碗

On9文化

老實講，比佢地意大利人知道用你筷子食意粉真係會激嬲佢地，佢地連pizza 有舊菠蘿都可以打晒架個隻

number 15

不過呢排又會咁鐘意玩筷子

我有時會用筷子夾
刀叉都會

咁大個包

屌你老母支那狗乜撚都話人歧視架啦

新加坡

快子唔可以放碗上無明文規定唔可以，成個東方咁大邊度唔得？

me too

中國人快啲杯葛tvb

唔好畀淋病spin走！！！錯重點！！！
萬一正苦真係用緊急法推蒙面法，焦點應放在緊急法！！！

大家星期日有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

咁耐嘅post都推得番上嚟，犀利

冇計 支那豬累事
加埋日本仔成日自行奶西

泡菜同香港係勇 但係中日呢兩隻一隻就瘋狂掉丟架 一隻就起勢咁奶
成條東方CURVE拉哂落去

屌你推舊post做乜撚呀

玩完返校就知點解唔可以直插筷子
腳尾飯就係咁樣做，係俾先人食嘅

支那賤種就係咁撚賤

不如拍條片 再屈自己歧視

尚欠91%！

眾籌連結：

來源（區議員認證）：

#借位

黃種人做無事
黑人講咩都得 , 白人講一句野就種族歧視